Relife-近幾年嘅佳作

點解會咁講?
第一，唔賣肉唔波逐流，主題新穎
唔係話賣肉番唔好睇，只不過當10套入面9套都係嘅話，無特色亦都唔吸引

第二，中心思想令人反思加提醒自己
中心思想其實都幾明顯(唔知有無諗錯)，就係唔好虛度光陰，珍惜時光，尤其是求學時期因為最開心最真摯嘅時間係哂依度。
其實仲有一點唔知作者有無咁嘅意思，就係職場上嘅黑暗(故事早期有提及海崎嘅過去)

第三，動畫化有做到最後，誠意滿分
先唔講結局同漫畫版嘅分別同删減，肯出埋完結篇已經好好，因為relife賺錢位真係唔多，起碼無其他作品咁出到好多周邊而且唔算太出名。
基本上動畫嘅吸引力同受注度一定高於漫畫，令到更多人認識。我自己都無諗到佢會出埋完結篇，當然想更深入了解故事就一定要睇漫畫版始終動畫不能盡錄。

最後，開依個post出黎都係想多少少人知道依套我認為係一部佳作，唔敢講神作始終全部係個人觀點同廢事比人屌

利申:睇左動畫先睇漫畫

55

認真好睇，我都係睇左動畫先睇漫畫

漫畫好睇

利申睇咗一半頂唔順comico
動畫冇睇

最正係ed用果啲歌
80-90後應該識唔少

木村悠長假期

唉 好撚好睇
btw動畫最尾完得勁快 果種空虛

漫畫最後果十幾集引唔住
買左黎睇

隻MD2000 真係好正， 全部歌都好鍾意
特別係 the brilliant green

雪之華 la la la love song

真係好正

睇漫畫啦，不過最後見返大神果幕會

+1，垃圾comico

川瀨智子真係好正
記得以前CCTVB都有tommy february6啲廣告

引左好多老餅出嚟

最重要係勾起校園回憶

如果自己都可以Relife就好

我睇英文版漫畫
本身睇到中間估緊relife 完結個情境都有啲sad
之後睇到聖誕互相告白個下真係眼水都標出嚟

重遇班同學嗰下真係

agger

一樣係睇完動睇漫
好好睇
唔知有冇第二季

啲背景音樂都做得唔錯
一個鋼琴走天涯嘅背景音樂幾特別

Yui- Che.r.ry

結局好好，睇到喊咗

明日への扉

我自從comico話要收錢都轉左睇英文, 明明譯慢人幾回仲要收錢

淨係最新嗰三話要收錢之嘛

不過日版comico係淨係最新嗰一話要收錢

好鐘意了

La la la love song

睇唔慣d 分鏡
作者講故事嘅功力又唔算好突出
對我黎講算係中上嘅作品吧
動畫其實還好
係畫風崩左d

分鏡方面，畢竟係條狀漫畫麻

雖然其他朋友無左記憶
好彩最後個四人組都成左個好firm 既團體

成日都話反思

最又完左咪又係追新番逃避現實

各花入各眼，你鍾唔鍾意同體唔體會到就你嘅事，只係我覺得你咁講唔係好公平

由第一集漫畫追到完
真係好好睇 好耐無試過有套野要咁追法

雖然呢個位 真心bug bug 地
不過結局

ED好撚正

認同，不過諗真少少其實係夜明佢地故意張佢地放埋一齊加上相信佢地嘅緣份先會記得返對方

日代食藥個度

依套介紹俾其他非acg迷朋友一流

作為一個已經入咗社會嘅觀眾
覺得主角冇被社會薰陶過嘅感覺
回到學校
仲會怕羞同驚老師
同一個十幾歲𡃁仔冇分別
覺得作者冇將27歲重返青春呢個setting發揮得盡
唔係好代入到

海崎本性就係樂於助人
但就(自以為)因為咁反而害咗上司
結果搞到變廢青/中
咁都叫做「冇被社會薰陶過嘅感覺」？

海崎第一日返學就識到幾個朋友
仲要連天津老師都話佢傾落有啲似大人嘅感覺
咁都叫做「怕羞同驚老師」？

其實一個人打工耐咗化咗
真係會有種dont give a fuck嘅感覺
講白啲，就係有種「阿叔感」
同校園有好大違和感
但呢齣就對呢項描寫得一般
靠其他角色一句「傾落有啲似大人」唔足夠
反而迪士尼齣17 again描寫得入肉好多

海崎就係睇唔化
睇得化就唔會變廢青/叔啦
不過我唔認同乜都睇化晒就係你所謂嘅「阿叔感」
有好多人就係上咗年紀先會越嚟越固執

世上嘅人有咁多種不同嘅性格
有咩可能被社會薰陶過就只會「睇化晒」
係咁嘅話呢個社會就簡單得多啦
正常係有人會睇化，有人會反抗，有人會堅持，有人會妥協
所以呢個社會先要咁複雜之嘛

至於你提及嘅 17 again 我無聽過亦無睇過
唔討論

唔覺得人人都係咁
同埋佢只係27/28, 邊有咁快邊阿叔
不過有啲人真係做幾年野已經變到個阿伯咁
成條老油條咁

其實關於依點我覺得依個就係relife嘅目的，想佢體驗一次充實又精彩嘅校園生活，識朋友拍下拖，令佢心態有所改變而可以重返社會，所以佢一開始好明顯係未適應所以先會比人話成熟同大人feel。但係隨住故事推進一來佢解開左心結二來佢明白到人與人之間應該要點相處同關係嘅重要性，所以佢先將自己無可能完成嘅野交拓/引導佢身邊嘅人(最明顯係煙花果part)

「回到從前」係呢個故事嘅主軸
但從編劇角度睇
點解個setting非要回到從前不可呢？
假設主角係一個3x中年人
已有家庭負擔、已為事業放棄夢想
已不可能脫離同超遺憾
咁先需要「回到從前」呢種神奇事情發生

但主角設定27歲唔算好老
亦都未有家庭之類嘅負擔
要從新開始其實代價不算大
換個諗法，故事可以設定做一個18、9歲剛畢業嘅男仔
但學生時期有遺憾而決定重讀
其實對個劇情影響不會太大

結論係
個故事設定冇「回到從前」嘅必要性
亦都冇因爲年齡差而發生好代溝大衝突
就係我覺得最欠缺嘅嘢

純個人意見

Relife 既原因唔係去比實驗者「回到從前」從新開始喎或追返以前沒做過既夢想等
而係要令迷失既人透過relife 去改變自己， 係實驗之後可以重投社會
有家室既人, 經歷已經同學生年代既人差太遠, relife 唔到

而<25歲, 一係讀緊書, 一係剛剛出身社會，仲係探索期, 未需要咁快幫助

如果要質疑「回到從前」嘅必要性
等同係質疑 ReLIFE 研究所嘅存在

ReLIFE 嘅實驗對象係性格上有缺憾/有心理陰影嘅人
實驗目的係嘗試幫實驗對象克服呢啲缺憾/陰影
實驗手段就係將實驗對象放置在高中生活一年

你嘅疑問係「點解喺高中生活一年就可以克服到嗰啲缺憾/陰影？」
喺日本嘅社會，成年人受到嘅有形無形嘅規範相當多
青少年相對有「放浪一下也可原諒」嘅權利
就好似 LV.50 嘅迷宮打唔贏
ReLIFE 嘅實驗就將實驗對象帶返去 LV.10 嘅迷宮慢慢練一樣

你會問係咪一定work？故事入面嘅日代已經係答案

btw
我認為「回到從前」只係手段「面向將來」先至係主軸
留意海崎成日都諗住 ReLIFE 完咗又點點點

再btw
你似乎都睇過唔少故事，我唔知係動漫定電視劇定電影定咩啦
可能正正就因為睇過好多，所以一提起「回到過去」（其實 ReLIFE 不涉及時空穿越）就會覺得要好似邊套邊套咁要有邊啲元素先要好睇 無嘅話就硬係差咁啲咁
其實咁都好正常，不過呢種先入為主有時係會妨礙我地接受新事物

純個人意見

設定上 ReLIFE 嘅實驗對象要由原本嘅生活圈子消失一年
所以有家室嘅人應該做唔到